# Das Flyweight Pattern
Mit dem Flyweigt Pattern lässt sich ein Objekt auf das wesentliche Reduzieren was den
Speicherbedarf angeht. \
Was bedeutet, dass das gleichbleibende Bilder oder dinge nicht jedes mal bei der erzeugung des neuen
konkreten Objektes mit erzeugt werden. Also sozusagen die Schnittstelle.